{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_000228",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.data.go.kr/tcs/dss/selectApiDataDetailView.do?publicDataPk=15101578",
        "collectedDate": "2023-09-19",
        "publishedDate": "2022-12-29",
        "domain": "자연관광",
        "title": "의성읍 도서동의 회나무"
    },
    "text": "\n慶尚北道義城郡義城邑\nエンジュは木の一種で、豆科に属しています。中国がその原産地であり、その後韓国にも伝わりました。主に村の近くに植えられてきた歴史があります。エンジュは、『三国史記』の「新羅本紀」と「百済本紀」にエンジュに関する記事があることから、それ以前にも存在していたと推定されています。花は8月に黄白色で咲き、実は10月に熟しますが、花や実が薬用として利用されることもあります。義城邑島嶼里の道路沿いに育っている島嶼洞のエンジュは、推定年齢が600年程度です。高さは18mで、周囲は10mあります。この木は地上3mから3つの枝に分かれており、中央の枝は枯れてしまっているため、東西の枝だけが生き残っています。また、根元の部分は腐っており、大きな穴が開いています。このエンジュは、1919年に刊行された『名木誌』によれば、南北を通じて周囲が最も大きいとされており、1972年の記録でも全国で指定された360件のエンジュの中で最も大きいことが記録されています。島嶼洞のエンジュは長年にわたり、先祖からの関心と世話を受けて生き続けてきた木です。この木は、エンジュの中でも周囲が非常に大きく、高さも大きいため、生物学的な保存価値が高く、記念物に指定され保護されています。具体的には、生物科学記念物として分類され、1株（1,419㎡）が存在します。それは国有の木であり、その時代の文化や歴史を反映しています。",
    "QA": [
        {
            "question": "エンジュは何科に属していますか？",
            "answer": "エンジュは豆科に属しています。"
        },
        {
            "question": "エンジュはどこが原産地ですか？",
            "answer": "エンジュの原産地は中国です。"
        },
        {
            "question": "エンジュは何月に花が咲きますか？",
            "answer": "エンジュの花は8月に咲きます。"
        },
        {
            "question": "エンジュの実はいつ熟しますか？",
            "answer": "エンジュの実は10月に熟します。"
        },
        {
            "question": "義城邑島嶼里のエンジュの推定年齢は何年ですか？",
            "answer": "義城邑島嶼里のエンジュの推定年齢は600年程度です。"
        },
        {
            "question": "義城邑島嶼里のエンジュの高さは何メートルですか？",
            "answer": "義城邑島嶼里のエンジュの高さは18メートルです。"
        },
        {
            "question": "義城邑島嶼里のエンジュの周囲の大きさは何メートルですか？",
            "answer": "義城邑島嶼里のエンジュの周囲は10メートルあります。"
        },
        {
            "question": "義城邑島嶼里のエンジュは何枝に分かれていますか？",
            "answer": "義城邑島嶼里のエンジュは地上3mから3つの枝に分かれています。"
        },
        {
            "question": "義城邑島嶼里のエンジュは何年に記録されましたか？",
            "answer": "義城邑島嶼里のエンジュは1972年の記録で全国で指定された360件のエンジュの中で最も大きいとされています。"
        },
        {
            "question": "義城邑島嶼里のエンジュは何として指定されていますか？",
            "answer": "義城邑島嶼里のエンジュは生物科学記念物として指定されています。"
        },
        {
            "question": "義城邑島嶼里のエンジュは何㎡存在しますか？",
            "answer": "義城邑島嶼里のエンジュは1株（1,419㎡）存在します。"
        },
        {
            "question": "義城邑島嶼里のエンジュは何の木ですか？",
            "answer": "義城邑島嶼里のエンジュは国有の木です。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 442,
        "QA": 403
    }
}